
Существующие методы создания видео-сигнатур представляют
из~себя производные от~методов аннотирования изображений.
При~этом, к~методам анализа изображений добавляются
пространственно-временных модели.
После извлечения низкоуровневых признаков,
они~обрабатываются алгоритмом генерации сигнатуры.
Это делается с~целью сокращения объема данных,
увеличения скорости поиска
и~для~того, чтобы низкоуровневые характеристики видео
лучше отражали содержимое самого видео.
Для~создания сигнатуры различные авторы
рассматривают различных аспекты видео.


За~время существование этой области исследований было разработано
большое число типов сигнатур.
НДВ могут проявляться различными способами.
Согласно определениям, которые мы~привели ранее,
НДВ может иметь форму искусственно преобразованного видео.
НДВ может отличаться от~оригинала свойствами сцены при~одном и~том~же сюжете.
Кроме~того, НДВ могут быть частичными, и~представлять только
некоторые последовательности тесно связанного визуального содержимого.
Наличие различных определений НДВ и~их неточный характер приводит к~том,
что~единый тип сигнатуры, одинаково удовлетворяющий всем
вариантам НДВ, не~может существовать.

С~другой стороны, разные приложения работают с~разными типами НДВ,
при~условии различных ограничений, которые накладывает предметная область.
Например, видео-мониторинг требует высокой эффективности по~времени,
чтобы обеспечить обработку видео в~режиме реального времени.
А~системы рекомендации требуют тщательного анализа материалов,
при~том, что~время отклика системы не~критично.

Из~разнообразия форм НДВ и~целей приложений, которые работают с~НДВ,
следует, что~поиск дубликатов должен быть конкретизирован под~конкретные цели.
Ниже показаны существующие способы построения видео-сигнатур
и~отношения между~типами НДВ и~сигнатурами, которые используются для~их поиска.

Существует четыре основных типа сигнатур.
\begin{itemize}
    \item[\textbf{Локальная сигнатура уровня кадра}] {
        выражает локальную информацию, содержащуюся в~кадре.
        \cite{Wu:2007a}
        \cite{Wu:2009:RNE}
        \cite{Zhao:2007}
        \cite{Zhu:2008}
        \cite{Zhou:2009}
    }
    \item[\textbf{Глобальная сигнатура уровня кадра}] {
        выражает одной сигнатурой целый кадр
        \cite{Douze:2008} \cite{Jiang:2009}, \cite{Poullot:2007}
        \cite{Poullot:2009}, \cite{Grauman:2010}
    }
    \item[\textbf{Глобальная сигнатура уровня видео}] {
        выражает одной сигнатурой все видео целиком.
        Представлена в~работах:
        \cite{Huang:2009a}, \cite{Shen:2007}, % Bounded Coordinate System
        \cite{Wu:2007a}, % Accumulative HSV Histogram
        \cite{Liu:2007}, % Reference Video-Based Histogram
        \cite{Shen:2005}. % Cluster Representative
    }
    \item[\textbf{Пространственно-временна́я~сигнатура}] {
        выражает видео целиком, используя визуальную информацию,
        и~информацию, об~изменении кадров во~времени.
        \cite{Shang:2010}
        \cite{Douze:2010}
        \cite{Huang:2010b}
        \cite{Zobel:2006}
        \cite{Yan:2008}
        \cite{Law-to:2006}
    }
\end{itemize}

Определенный тип сигнатур используется,
для~работы с~одним или~несколькими определенными типами НДВ
в~рамках конкретных предметных областей.
Характеристики конкретного типа НДВ используются для~создания сигнатур,
которые позволяют наиболее эффективно отличать дубликаты такого типа.

Например, глобальные видео-сигнатуры обычно работают хорошо в~приложениях,
где важна скорость отклика, а~сами НДВ предполагают изменения цветов,
временны́е вставки или~удаления фрагментов.
Такие сигнатуры устойчивы незначительным изменениям цвета,
пропуску кадров и~искажениям сценического времени.

При~использовании локальных сигнатур уровня кадра,
могут быть выявлены незначительные отличия в~видео,
такие как~изменение угла обзора и~положения камеры.
При~этом, скорость поиска дубликатов будет низкой.
Эта сигнатура удовлетворит приложения, которые
в~отложенном режиме, определяют нечеткие дубликаты,
полученные при~изображении одного и~того-же явления
с~разных ракурсов. Такими приложениями,
например могут быть системы рекомендаций,
или~системы группировки новостей.

Глобальные подписи уровня кадра~— компромисс между~скоростью и~точностью.
Эта сигнатура сохраняет возможностью обнаружить изменения положения камеры.
Время работы алгоритмов, использующих глобальную сигнатуру
уровня кадра не~намного больше, времени алгоритмов
с~глобальной сигнатурой ровня видео.

Пространственно-временны́е сигнатуры наиболее устойчивы
к~сильным изменениям цветов и~визуальному формату самого видео.
Однако, такие сигнатуры зависят от~искажений сценического времени.

Далее детально рассказывается про~каждый тип сигнатур.
Важно отметить, что~в~анализе изображений глобальными называют сигнатуры,
которые содержат информацию целиком об~изображении.
При~поиске НДВ выделяют два понятия,
глобальная сигнатура уровня кадра, которая представляет изображений целиком,
и~глобальная сигнатура уровня видео, которая представляет все видео.






